陳弘毅：港區國安法可視為社會契約 不損港人尊嚴

【Now新聞台】身兼基本法委員會委員的港大法律學院教授陳弘毅指，港區國安法條文可理解為中央為繼續實施一國兩制而提出社會契約，不會損害香港人的尊嚴。

陳弘毅：「這契約要求香港市民履行一種最低的義務，就是不要逾越『一國』底線，這些要求並不太高，也並非過分，願意接受這些行為準則的香港市民，便能繼續在香港安居樂業。『一國兩制』中作為『兩制』的其中之一的香港的制度、價值和精神，只要不違反國安法定出的『一國』底線，便能夠繼續存在和發展。」

HKU Law
依D算係蛋頭學者定共諜

社會契約論
防暴狗可以拋下書包

Rousseau教識世人乜嘢叫「社會契約」
陳弘毅教授就身體力行教識世人乜嘢叫「社會契弟」

好痴線, 竊國70年 憲法寫民選,新聞自由,人民監督政府 咁多制度暴力下幾千萬死難者 邊個有做錯過

契你老母

佢不嬲係建制走狗，讀咁多年法律講呢d

屌你老母單邊簽既contract

依幾日狂見到佢名 但佢咁講有咩用

你簽夠佢

犧牲左公民權利
政府有被監督咩

社會契弟

香港人幾時簽過？
定係唔簽就掟你落樓嗰種？
呢啲叫不平等條約，支那狗自己都唔認架喎

乜都無得傾，單向叫你接受既契咩約

我去英國啦
D咁既殖民地不平等契約
你鍾意簽就簽飽佢（千祈唔好簽埋我果份就得）

斯德哥爾摩症

陳暈偽

人妖陳弘毅可視為契弟， 不損公公賓周（因為佢本身就冇）

契弟個契？

我想問一句
底線係乜
有冇人搞過政變買左幾多架f35返黎?
而家叫幾句野你話我地港獨
我獅吼功定個國太廢幾句野都頂唔順

乜佢哈佛出黎架

社會契約主張：個人融入政治社會是透過一個相互同意的過程

家陣邊撚度相互同意?

契丹就係

哈彿狗食屎啦